# Бизнес модель

##

У игрока есть планета, где он добывает ресурсы. Цель как можно быстрее добыть нужное количество ресурсов. Вести таблицу рейтинга, которая показывает, какое место занял игрок. 

Игрок может тратить ресурсы на постройку зданий, которые добывают ресурсы (Рудная шахта, полимерный завод).

Цель: На старте игрок имеет 20 метала и 10 полимеров, ему нужно насобирать 10000 метала и 5000 полимеров

#Идеи реализации

Чтобы меньше дергать базу данных при перерасчете ресурсов, нужно изменять запись, только когда игрок строит здание. И считать ресрусы на лету. Путем получения количества ресурсов с базы и получение временной метки, когда эта ресурсы записывались в БД.


# Changelog

## 26.01.2020
Был добавлен пакет "webmozart/assert". Его удобно использовать для валидации в слое домена. Нужно внедрить его в остальные ограниченные контексты где это требуется.

## 07.01.2019
Для получения информации о Rating при завершении игры, можно использовать EventMessageBroker, в который слушатели могут писать сообщения (id, rank)

Rank не должен хранится в базе, он должен считатся автоматом в базе (сортировка по двум полям: GameTimeInterval ASC, CreatedAt ASC) 

## 29.08.2019
Для разнообразия и поддержания интереса нужно сделать песочницу, но с мультиплеером. Альтернативные рецепты кораблей, и модулей, большое разнообразие ресурсов (или малое количество ресурсов, но разнообразие в крафте), большое количество зданий для крафта ресурсов, разнообразие в застройке (например высокопродуктивные, но прожорливые по электрике фабрики, или наоборот, медленные, но экономные, возможно внести элемент экологии) разнообразный, конфигурируемый флот и оборона, рыночные отношения, акции корпораций.

## 07.07.2019
Случайно генерируемое событие "Пролет богатого ресурсами астероида сквозь систему". Игроки могут пытатся захватить его на орбиту своей планеты, соперничая друг с другом. Для разведки богатства астероида нужно использовать зонд. Для захвата специальный корабль-буксир. Игроки могут вступать в бой за правом владения астероидом.

## 06.07.2019
Предполагается добавление флота. Планируется сделать флот, на содержание которого тратится определенная часть ресурсов. Постройка кораблей занимает много времени и ресурсов. Игрок должен переживать за сохранность каждого корабля, настолько, что для каждого корабля у него есть клички. Дать игроку эту возможность сделать в интерфейсе. Каждый корабль имеет идентификатор. Выданный при постройке. Нампример, номер планеты, верфи, типа кораблся, порядковый номер.
Возможность разработки уникальных кораблей. Которые можно будет продавать. Также можно продавать каркасы кораблей и модули к ним по отдельности.
В итоге получается, что мы должны будем хранить инфу обо всех кораблях по отдельности. Бой нужно будет вынести в фоновый процес (Пользователю показываем, что бой еще продолжается)
При нападении на планету, она подымает купол, который защищает её пока хватает топлива. Игрок же может позвать на помощь друзей или подготовится к обороне, или попытатся вырваться своим флотом из окружения и отдать планету под грабеж

## 27.06.2019
На данный момент, для версии 0.1 выделяется три ограниченных контекста: Registration, Game (Planet), Rating.

Также нужно определить оптимальную для игрока скорость достижения цели. Как вариант, можно ввести рейты (x1, x2, x5 и т.д.), с описанием того, сколько, потенциально, игрок потратит времени на достижение цели

## 18.06.2019
- создать агрегат PlanetAggregate(BaseAggregate), rootEntity которого является планета, остальные entity это металическая шахта и полимерный завод. Методы metals и polymers агрегата, должны считать добычу как планеты так и шахт и выдавать их совместный прирост

# Идеи для версий
## Версия 0.1
Пользователь просто апгрейдит левел планеты (шахты и завода еще нет), тем самым увеличивая прирост ресурсов. Цель - найти какой уровень будет оптимальным для того, чтобы быстрее всех добыть нужное количество ресурсов

## Версия 0.2
Возможно этот этап добавить как второй уровень игры, который открывается при достижении цели версии 0.1. Пользователь начинает с нуля, но левел планеты апгрейдить уже нельзя, теперь нужно апгрейдить шахту и завод. Цели можно немного скоректировать или оставить те же.
